\documentclass[12pt,conference,final,onecolumn]{IEEEtran}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{tikz}
\newtheorem{theorem}{Théorème}

\newcommand{\red}[1]{{\color{red} #1}}

\newcommand{\mbf}{\mathbf}
\newcommand{\lap}[1]{\mathcal{L} \left\{ #1 \right\}}
\newcommand{\der}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}

\renewcommand{\r}{\mathbb{R}}
\newcommand{\esp}[1]{\mathbb{E}\left\{ #1 \right\}}
\newcommand{\trace}[1]{\mathrm{Tr}\left\{ #1 \right\}}
\newcommand{\cov}[2]{\mathrm{cov} \left(#1,#2\right)}
\newcommand{\var}[2]{\mathrm{var} \left(#1\right)}
\newcommand{\condprob}[2]{f\left\{ \left. #1 \right\vert #2 \right\}}

\newtheorem*{objectif}{Objectifs pédagogiques}

\author{\IEEEauthorblockN{Justin Cano}\IEEEauthorblockA{École Polytechnique de Montréal \\Département de Génie Électrique\\Email: nom.prénom@polymtl.ca}}

\pagestyle{plain}
\title{Initiation à Python \\ Devoir 1}
\begin{document}
	\maketitle
	\begin{objectif}
		Prise en main des listes et des boucles par un exemple pratique.
	\end{objectif}

\section{Cot-Cot}
Vous êtes un fermier qui souhaite prévoir sa population de poules (hermaphrodites) \textbf{dans vingt ans}. Vous commencez avec une population initiale de $10$ poules qui viennent juste d'éclore. Chaque printemps, tout couple de poules adultes (dont chacune a au moins deux ans) pond trois œufs. Ceci engendre nécessairement trois poussins : les poules hermaphrodites ne tombent jamais malades. Les poules ne sont pas immortelles, hélas, elles meurent toutes durant l'hiver de leur cinq ans. 
\\ \\
Coder une routine pour résoudre le problème.
\\ \\
\textbf{Indication :} faites une liste en fonction des âges et l'afficher chaque année pour déverminer votre code.
\end{document}
